{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Sprint 1 Instal\u00b7laci\u00f3 SO Ubuntu 24 Aqui posarem el nom, el tipus de SO i la versi\u00f3 que volem. Posem la mem\u00f2ria que creiem necesaria. Podem ampliar la capacitat de la nostra m\u00e0quina si volem. Una vegada dintre fiquem la ISO de ubuntu desktop 24. Cliquem a instal\u00b7lar ubuntu. Seguidament triarem les opcions personals que m\u00e9s ens agradi o s'ajustin a nosaltres. Instal\u00b7lem el sistema d'ubuntu. Volem que sigui una instal\u00b7laci\u00f3 interactiva. Desisi\u00f3 personal (recomano la predeterminada). Ara per a fer les particions que volem cliquem a alguna altra cosa. Ara creem una nova partici\u00f3. Li donem la memoria que volem tindre perque esta sera una partici\u00f3 swap, que es la particio per a tindre un extra de RAM per a la instalaci\u00f3. Per a la partici\u00f3 Home li posarem l'espai per les nostres homes o usuaris varia segons el que volem. I per acabar amb les particions la root que li donarem la memoria restan. Aqui es pot observar com quedara. Comprovem que ho tenim tot en ordre. I ja tendries la teva m\u00e0quina d'ubuntu 24 Desktop amb particions fetes!! Configuraci\u00f3 xarxa per a comen\u00e7ar la nostra m\u00e0quina tindra Xarxa NAT. Si activem el DHCP no haurem de canviar res. I si volem manual haurem de posar la configuraci\u00f3 de xarxa. Per a comprobar que s'ha canviat fem ip a i mirem la ip que sigui la correcta. I ara per canviar-ho manualment entrarem al netplan. El canviarem per a que quedi aix\u00ed. Farem un netplan apply per a guardar. Farem ping per a comprovar que tot funcioni. Punts de restauraci\u00f3 Instal\u00b7lem el timeshift Ara que ja tenim el timeshift instal\u00b7lat clicarem a fer la instant\u00e0nia al bot\u00f2 de crear. GRUB Mirem que tenim grub Eliminem la grub Mirem que no tenim grub Anirem a parametres En l'apartat de emmagatzematje Obrim des de una nova ISO Entrem a la m\u00e0quina Iniciarem la reparaci\u00f3 recomanada. Una vegada reparada ja podriem tancar la maquina i tornar a obrir-la. Obrim la m\u00e0quina normal I al entrar a la carpeta boot podem veure que s'ha creat la grub. La tornem a borrar Tornem a posar desde parametres l'altra ISO de recuperaci\u00f3 de GRUB. Al obrir ens mostrara aquesta pantalla, seleccionarem Arranque manual. Anem a Sistemas Operativos Seleccionem Linux Ara tanquem la maquina i tornem a obrir treient la ISO I deixant l'apartat d'emmagatzematje buit. Al entrar entrarem al directori boot. Posarem les comandes per tornar a instal\u00b7lar la GRUB. Fem una update a la GRUB per acaba de recuperar-la. Ara fem un ls i ja la tindrem. Instalaci\u00f3 virtual d'aplicaci\u00f3ns","title":"Sprint_1"},{"location":"#sprint-1","text":"","title":"Sprint 1"},{"location":"#installacio-so-ubuntu-24","text":"","title":"Instal\u00b7laci\u00f3 SO Ubuntu 24"},{"location":"#aqui-posarem-el-nom-el-tipus-de-so-i-la-versio-que-volem","text":"","title":"Aqui posarem el nom, el tipus de SO i la versi\u00f3 que volem."},{"location":"#posem-la-memoria-que-creiem-necesaria","text":"","title":"Posem la mem\u00f2ria que creiem necesaria."},{"location":"#podem-ampliar-la-capacitat-de-la-nostra-maquina-si-volem","text":"","title":"Podem ampliar la capacitat de la nostra m\u00e0quina si volem."},{"location":"#una-vegada-dintre-fiquem-la-iso-de-ubuntu-desktop-24","text":"","title":"Una vegada dintre fiquem la ISO de ubuntu desktop 24."},{"location":"#cliquem-a-installar-ubuntu","text":"","title":"Cliquem a instal\u00b7lar ubuntu."},{"location":"#seguidament-triarem-les-opcions-personals-que-mes-ens-agradi-o-sajustin-a-nosaltres","text":"","title":"Seguidament triarem les opcions personals que m\u00e9s ens agradi o s'ajustin a nosaltres."},{"location":"#installem-el-sistema-dubuntu","text":"","title":"Instal\u00b7lem el sistema d'ubuntu."},{"location":"#volem-que-sigui-una-installacio-interactiva","text":"","title":"Volem que sigui una instal\u00b7laci\u00f3 interactiva."},{"location":"#desisio-personal-recomano-la-predeterminada","text":"","title":"Desisi\u00f3 personal (recomano la predeterminada)."},{"location":"#ara-per-a-fer-les-particions-que-volem-cliquem-a-alguna-altra-cosa","text":"","title":"Ara per a fer les particions que volem cliquem a alguna altra cosa."},{"location":"#ara-creem-una-nova-particio","text":"","title":"Ara creem una nova partici\u00f3."},{"location":"#li-donem-la-memoria-que-volem-tindre-perque-esta-sera-una-particio-swap-que-es-la-particio-per-a-tindre-un-extra-de-ram-per-a-la-instalacio","text":"","title":"Li donem la memoria que volem tindre perque esta sera una partici\u00f3 swap, que es la particio per a tindre un extra de RAM per a la instalaci\u00f3."},{"location":"#per-a-la-particio-home-li-posarem-lespai-per-les-nostres-homes-o-usuaris-varia-segons-el-que-volem","text":"","title":"Per a la partici\u00f3 Home li posarem l'espai per les nostres homes o usuaris varia segons el que volem."},{"location":"#i-per-acabar-amb-les-particions-la-root-que-li-donarem-la-memoria-restan","text":"","title":"I per acabar amb les particions la root que li donarem la memoria restan."},{"location":"#aqui-es-pot-observar-com-quedara","text":"","title":"Aqui es pot observar com quedara."},{"location":"#comprovem-que-ho-tenim-tot-en-ordre","text":"","title":"Comprovem que ho tenim tot en ordre."},{"location":"#i-ja-tendries-la-teva-maquina-dubuntu-24-desktop-amb-particions-fetes","text":"","title":"I ja tendries la teva m\u00e0quina d'ubuntu 24 Desktop amb particions fetes!!"},{"location":"#configuracio-xarxa","text":"","title":"Configuraci\u00f3 xarxa"},{"location":"#per-a-comencar-la-nostra-maquina-tindra-xarxa-nat","text":"","title":"per a comen\u00e7ar la nostra m\u00e0quina tindra Xarxa NAT."},{"location":"#si-activem-el-dhcp-no-haurem-de-canviar-res","text":"","title":"Si activem el DHCP no haurem de canviar res."},{"location":"#i-si-volem-manual-haurem-de-posar-la-configuracio-de-xarxa","text":"","title":"I si volem manual haurem de posar la configuraci\u00f3 de xarxa."},{"location":"#per-a-comprobar-que-sha-canviat-fem-ip-a-i-mirem-la-ip-que-sigui-la-correcta","text":"","title":"Per a comprobar que s'ha canviat fem ip a i mirem la ip que sigui la correcta."},{"location":"#i-ara-per-canviar-ho-manualment-entrarem-al-netplan","text":"","title":"I ara per canviar-ho manualment entrarem al netplan."},{"location":"#el-canviarem-per-a-que-quedi-aixi","text":"","title":"El canviarem per a que quedi aix\u00ed."},{"location":"#farem-un-netplan-apply-per-a-guardar","text":"","title":"Farem un netplan apply per a guardar."},{"location":"#farem-ping-per-a-comprovar-que-tot-funcioni","text":"","title":"Farem ping per a comprovar que tot funcioni."},{"location":"#punts-de-restauracio","text":"","title":"Punts de restauraci\u00f3"},{"location":"#installem-el-timeshift","text":"","title":"Instal\u00b7lem el timeshift"},{"location":"#ara-que-ja-tenim-el-timeshift-installat-clicarem-a-fer-la-instantania-al-boto-de-crear","text":"","title":"Ara que ja tenim el timeshift instal\u00b7lat clicarem a fer la instant\u00e0nia al bot\u00f2 de crear."},{"location":"#grub","text":"","title":"GRUB"},{"location":"#mirem-que-tenim-grub","text":"","title":"Mirem que tenim grub"},{"location":"#eliminem-la-grub","text":"","title":"Eliminem la grub"},{"location":"#mirem-que-no-tenim-grub","text":"","title":"Mirem que no tenim grub"},{"location":"#anirem-a-parametres","text":"","title":"Anirem a parametres"},{"location":"#en-lapartat-de-emmagatzematje","text":"","title":"En l'apartat de emmagatzematje"},{"location":"#obrim-des-de-una-nova-iso","text":"","title":"Obrim des de una nova ISO"},{"location":"#entrem-a-la-maquina","text":"","title":"Entrem a la m\u00e0quina"},{"location":"#iniciarem-la-reparacio-recomanada","text":"","title":"Iniciarem la reparaci\u00f3 recomanada."},{"location":"#una-vegada-reparada-ja-podriem-tancar-la-maquina-i-tornar-a-obrir-la","text":"","title":"Una vegada reparada ja podriem tancar la maquina i tornar a obrir-la."},{"location":"#obrim-la-maquina-normal","text":"","title":"Obrim la m\u00e0quina normal"},{"location":"#i-al-entrar-a-la-carpeta-boot-podem-veure-que-sha-creat-la-grub","text":"","title":"I al entrar a la carpeta boot podem veure que s'ha creat la grub."},{"location":"#la-tornem-a-borrar","text":"","title":"La tornem a borrar"},{"location":"#tornem-a-posar-desde-parametres-laltra-iso-de-recuperacio-de-grub","text":"","title":"Tornem a posar desde parametres l'altra ISO de recuperaci\u00f3 de GRUB."},{"location":"#al-obrir-ens-mostrara-aquesta-pantalla-seleccionarem-arranque-manual","text":"","title":"Al obrir ens mostrara aquesta pantalla, seleccionarem Arranque manual."},{"location":"#anem-a-sistemas-operativos","text":"","title":"Anem a Sistemas Operativos"},{"location":"#seleccionem-linux","text":"","title":"Seleccionem Linux"},{"location":"#ara-tanquem-la-maquina-i-tornem-a-obrir-treient-la-iso-i-deixant-lapartat-demmagatzematje-buit","text":"","title":"Ara tanquem la maquina i tornem a obrir treient la ISO I deixant l'apartat d'emmagatzematje buit."},{"location":"#al-entrar-entrarem-al-directori-boot","text":"","title":"Al entrar entrarem al directori boot."},{"location":"#posarem-les-comandes-per-tornar-a-installar-la-grub","text":"","title":"Posarem les comandes per tornar a instal\u00b7lar la GRUB."},{"location":"#fem-una-update-a-la-grub-per-acaba-de-recuperar-la","text":"","title":"Fem una update a la GRUB per acaba de recuperar-la."},{"location":"#ara-fem-un-ls-i-ja-la-tindrem","text":"","title":"Ara fem un ls i ja la tindrem."},{"location":"#instalacio-virtual-daplicacions","text":"","title":"Instalaci\u00f3 virtual d'aplicaci\u00f3ns"},{"location":"Inici/","text":"Benvingut a la meva p\u00e0gina s\u00f2c Guillem :)","title":"Inici"},{"location":"Inici/#benvingut-a-la-meva-pagina-soc-guillem","text":"","title":"Benvingut a la meva p\u00e0gina s\u00f2c Guillem :)"},{"location":"cc/","text":"This work is licensed under CC BY-NC-SA 4.0","title":"CC"},{"location":"cc/#this-work-is-licensed-under-cc-by-nc-sa-40","text":"","title":"This work is licensed under CC BY-NC-SA 4.0"},{"location":"index2/","text":"Sprint 2","title":"Sprint_2"},{"location":"index2/#sprint-2","text":"","title":"Sprint 2"}]}